\begin{einstiegl}
	\section{Pferderennen}
	\lrec
	\subsection{Darstellung}
	
	\begin{lstlisting}
void setup() {
	size(800, 350);
}

void draw() {
	strokeCap(PROJECT); // Rechteckige Punkte
	background(#fee69c);
	
	drawFinishLine(); // Ziellinie Zeichnen
	
	fill(#f87a63);
	circle(50, 100, 50); // Pferd 1
	fill(#427aa1);
	circle(50, height - 100, 50); // Pferd 2
}

void drawFinishLine() {
	stroke(255);
	strokeWeight(20);
	line(width - 45, 0, width - 45, height); // Weißer Grund
	
	strokeWeight(10);
	stroke(0);
	for (int i = 0; i < height + 10; i += 20) { // Schwarze Flecken
		point(width - 50, i);
		point(width - 40, i + 10);
	}
}
	\end{lstlisting}
	
	\subsection{Bewegung}
	
	\begin{lstlisting}[lastline=17]
int x1 = 50, x2 = 50;

void setup() {
	size(800, 350);
}

void draw() {
	strokeCap(PROJECT);
	background(#fee69c);
	
	drawFinishLine();
	
	fill(#f87a63);
	circle(x1, 100, 50);
	fill(#427aa1);
	circle(x2, height - 100, 50);
}

void keyReleased() {
	if (key == 'a' || key == 'd')
	x1 += 5;
	else if (key == CODED && (keyCode == LEFT || keyCode == RIGHT))
	x2 += 5;
}
	\end{lstlisting}

	Auf der nächsten Seite geht's weiter...
	
\end{einstiegl}

\pagebreak

\begin{einstiegl}

	\begin{lstlisting}[firstline=19, firstnumber=15]
int x1 = 50, x2 = 50;

void setup() {
	size(800, 350);
}

void draw() {
	strokeCap(PROJECT);
	background(#fee69c);
	
	drawFinishLine();
	
	fill(#f87a63);
	circle(x1, 100, 50);
	fill(#427aa1);
	circle(x2, height - 100, 50);
}

void keyReleased() {
	if (key == 'a' || key == 'd')
	x1 += 5;
	else if (key == CODED && (keyCode == LEFT || keyCode == RIGHT))
	x2 += 5;
}
	\end{lstlisting}

	\subsection{Gewinner:in}
	
	\begin{lstlisting}
int x1 = 50, x2 = 50;
int finishLine;

void setup() {
	size(800, 350);
	finishLine = width - 45;
	textSize(50);
	textAlign(CENTER);
	strokeCap(PROJECT);
}

void draw() {
	
	// ... (bleibt gleich)
	
	if (x1 > finishLine) { // x1 hat das Ziel überschritten
		fill(0, 150);
		rect(0, 0, width, height);
		fill(255);
		text("Pferd 1 (oben) hat gewonnen!", width / 2, height / 2);
		noLoop();
	} else if (x2 > finishLine) {
		fill(0, 150);
		rect(0, 0, width, height);
		fill(255);
		text("Pferd 2 (unten) hat gewonnen!", width / 2, height / 2);
		noLoop();
	}
}

void keyReleased() {
	// ... (bleibt gleich)
}

void drawFinishLine() {
	stroke(255);
	strokeWeight(20);
	line(finishLine, 0, finishLine, height);
	
	strokeWeight(10);
	stroke(0);
	for (int i = 0; i < height + 10; i += 20) {
		point(finishLine - 5, i);
		point(finishLine + 5, i + 10);
	}
}
	\end{lstlisting}


\end{einstiegl}
